澳洲內閣部長like gay片 辯稱黑客入侵

派恩澄清（紅圈）事件與他無關。網圖

澳洲逾六成民眾透過郵遞投票支持同性婚姻合法化引起社會人士關注之際，一名內閣部長被發現在網上點擊「讚好」一段同性戀色情影片。有網民批評他行為不當，但他極力試圖與這場風波劃清界線，辯稱有黑客入侵他的社交帳戶及在網上胡亂讚好。

被捲入這場是非的是國防工業部長派恩（Christopher Pyne）。有 Twitter 用戶發現他的帳戶於當地時間周四凌晨2時，點擊「讚好」一段同性戀色情影片。之後，又有人取消那個「讚好」。

派恩澄清，事件與他無關，而是有黑客入侵他的 Twitter帳戶及胡亂點擊，企圖抺黑他。他在 Twitter上留言：「我昨晚被黑客襲擊。凌晨2時我已睡覺。有人昨天入侵我的社交媒體（帳號），可能有人利用這次全民投票惡搞。」不過，有網民對他的解釋出提出質疑，指他愈描愈黑，令人啼笑皆非，不可接受。也有網民關注網上保安的問題。

派恩是一名資深參議員，去年獲委任加入政府內閣，負責推行建立潛艦艦隊的項目。

郵遞投票結果揭曉後，澳洲國會參議院周四早上開會，由一位公開表明同性戀身分的議員提出議案，正式展開同性婚姻合法化的立法程序。參議院稍後會就這項議題進行辯論。

發生咩事呀？邊個玩我Twitter？邊個咁大整蠱？

天地有正氣

梁sir無叫雞

haha 改密碼啦

叫左你要logout

發生乜事呀？

笑左

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron (Epiphany)、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

In keith leung we trust